[Netflix] 台式黑色喜劇《同學麥娜絲》討論區

《陽光普照》鍾孟宏與葉如芬擔任監製、《大佛普拉斯》金馬獎最佳新導演黃信堯聯手幽默重現中年人專屬苦悶心情
於第57屆金馬獎上榮獲觀眾票選最佳影片、最佳男配角獎、最佳美術設計獎等三項大獎。

預告：

導演黃信堯延續其《大佛普拉斯》風格，再度擔任本片旁白，以貫穿全片的靈魂畫外音與四位主角直接敞開心房暢談人生觀。他表示：「在做《同學麥娜絲》的時候，我想講我近年所觀察到台灣社會的人和現象。電影裡的這些人就是平凡人，講話很普通。我拍電影不是要特別幫什麼人說話，就是想講中年人的苦悶。」對於電影即將透過Netflix與全球190國家觀眾見面，監製葉如芬與監製鍾孟宏表示：「這部片隱喻現代人在全世界各地的角落都可能會發生的現實生活的現象。想透過台灣的觀點，呈現世界上不管是社會、經濟，以及中年危機的問題。」。

《同學麥娜絲》聚焦社會底層小人物的生活寫照，以詼諧手法描繪出慘澹的現實生活。故事描述四位喜歡聚在泡沫紅茶店聊天的高中好友，在成為四十歲的中年男子後，依舊面對各自的人生難題：有人努力為公司賺錢卻始終不受重用、有人發現求學時的女神同學現在淪為性工作者，還有人做著成為電影導演的夢想，卻意外被拱去參選立法委員。電影透過四位主角為生活努力付出，卻無法獲得同等回報的際遇，反映出台灣社會裡小人物所經歷的酸甜苦辣。

黃信堯導演在2017年推出的首部劇情長片《大佛普拉斯》，獲得包括金馬獎最佳新導演獎在內等五項大獎肯定。《同學麥娜絲》是黃信堯睽違三年的第二部劇情長片，由台灣資深製作人葉如芬（《消失的情人節》、《我的少女時代》）擔任本片監製，曾以《陽光普照》橫掃金馬獎的台灣名導鍾孟宏擔任本片的監製與攝影指導。

Netflix首映時間： 2 月 20 日下午四點

LM支持阿堯

以為會上戲院

支持牙堯
期待左好耐
無得入戲院睇有啲可惜

架已上

睇完 真係好正 啲黑色幽默位笑到仆街，仲密集過大佛普拉斯，如果有得入戲院睇嘅話一定仲好氣氛 四條線一開始睇得好亂好散，甚至擔心佢會顧此失彼，但係埋尾全部都好完整唯一要呻嘅係王彩樺劉冠廷年齡差睇落真係可以做母子咁滯，有少少投入唔到 四個角色全部都做得好好，劉冠廷閉結一角竟然冇男配提名 （雖然已經提名咗最佳男主）
另外客串角色真係估佢唔到 幾驚喜

香港成日話社會氛圍拍唔出喜劇，其實可以試下做呢類黑色幽默，應該大把題材，不過大概好難做到阿堯呢啲咁高質

幹你娘機掰！

唉，到頭來都係一隻雞嚟，睇開d

睇完，好好睇！雖然套戲對我嚟講有啲雷點，但我唔否認佢係一部好電影！
電影一開始就暗示咗閉結會死，所以一有閉結出場都做定心理準備，估唔到最後佢係咁死。
劉冠廷真係好厲害，由陽光普照嘅小混混、無聲嘅王老師、消失的情人節嘅慢郎中到呢套嘅閉結，佢真係演咩似咩！
雖然睇完套戲都係覺得無聲嘅金玄彬做得好啲，但都明白點解納豆可以攞到金馬最佳男配角。個角色真係好揪心！
閉結同阿月呢對好美好，彩樺姐演喊戲好出色，無論係呢套定刻在，我都忍唔住喊咗

樓主會唔會開埋消失的情人節？

又係你呀劉生

劉冠廷宇宙

真係套套都有佢
咩事

納豆幕喊戲 好揪心好殘酷 配合埋段旁白講得好中

我都試過咁一路行路一路喊，好有共鳴

啱啱search到 消失的情人節都有2個舊post 但唔知好冇攞嚟當作集中討論區 一係巴打你可以幫手開一個新 如果你想 都想有個post比人集中討論 始終消失的情人節應該都多街客

大佛普拉斯好睇到仆街
又有黃信堯電影必睇

我冇開post經驗

但我見唔少中意睇大佛嘅人話對呢套好失望……

咁我陣間開

睇完，大佛正好多

支持

戴立忍加陳竹昇d戲味故事又完整好多

終於睇左 好好睇阿堯對人生果種既無奈同荒謬真係篤得好中笑位今次多左 估唔到仲拎埋大佛同陽光普照黎玩最尾個結局睇到我四個主角都做得好好 納豆金馬個男配絕對實至名歸整體無大佛咁好 但係都好得

真係好正香港幾時有呢d黑色幽默嘅戲
銘添 你想上我嗎?
我今天就想上